新手養淡水魚求教

最近入坑
買咗一個14吋缸
想混養燈魚同鬥魚 再種水草
想問要注意啲咩
同咩水草比較適合同易養
因為應該只會裝普通濾水器同LED燈

鬥魚點解唔係獨立養

混養鬥魚

本來係想鬥魚加水草 不過貪心想冇咁單調 係咪唔得

過幾日應該會剩返條鬥魚

再過幾日死剩一條

本身鬥魚同鬥魚都已經唔可以一齊養
必定會打到死剩一條為止 ...
你仲要同啲燈籠魚一齊養
唔好咁啦大佬 燈籠魚做錯啲咩

打魚我都買返去，放入紅劍缸，等佢蝦蝦覇之後，用針輕輕吉一下佢個肚，之後唔敢再蝦紅劍，變作真的彩雀

鬥魚一條加燈魚可以。
你會見到一啖一條燈魚， 好治愈。

同埋你種草，
佢會幫你咬到一個又一個牙印，
好cute

鬥魚係會自己上水面呼吸，
所以唔洗打氣，
得閒過下水就得。

我上網睇話體型唔差太多冇問題仲以為得

用針吉第一次聽 屌

你識養水d 魚唔死再諗得唔得

你都唔想同隻同你體型差唔多既哈哈霸霸支那蝗蟲住係同一間屋

魚係冷血動物，小小傷口會自動復修

建議你買個膠盒（生魚仔嗰隻）困住條鬥魚放係缸入面養（無自由） 燈魚就隨便啦

我養過鬥魚 + 燈魚 + 彩雀 , 又無事喎, 啲彩雀仲可以生 bb

圖入面既草都易養，水温最好keep 26-29度內，中性水就okay , 燈方面用圖入面個隻我就已經轉左做偏向白黃色，姐係似自然光，幾個星期d草已經生出水面。

濾水器個濾箱要大d, 可以放多d濾材，咁先養到夠菌，菌要點養就google下，唔難。

利申：幾個月前先開始養魚，暫時差唔多個半月冇死過魚。

希望幫到你

我試過 龍魚 火箭 波子 燈魚 泰國虎 英鵡一缸

你個缸有幾大

無36吋缸都養唔掂

42 吋

其實都係構思下未來方向 宜家仲學緊養好缸水

養水有個問題
如果太酸可以換水
咁太醶可以做咩

比少少advice你
新手最常犯既錯: 貪平

想養草, 所有基本設備要齊, 最重要既燈/CO2比較貴既可以買2手

入面有水草高手 又有養魚高手 可以入去討論下